吹響吧！上低音號新作劇場版『リズと青い鳥』特報第2彈

『リズと青い鳥』特報第2弾

『リズと青い鳥』
2018年4月21日ロードショー

少女の儚く、そして強く輝く、美しい一瞬を――。

高校生の青春を描いた武田綾乃の小説『響け！ユーフォニアム 北宇治高校吹奏楽部、波乱の第二楽章』がアニメーション映画化。
みぞれと希美、2人の少女の儚く美しい一瞬を切り取ります。

制作は、映画「聲の形」で第40回日本アカデミー賞優秀アニメーション賞、東京アニメアワードフェスティバル2017アニメオブザイヤー作品賞劇場映画部門グランプリなどを受賞した京都アニメーション。
そして、監督・山田尚子、脚本・吉田玲子、キャラクターデザイン・西屋太志、音楽・牛尾憲輔ら、映画『聲の形』のメインスタッフが集結。

繊細な人の心を映し出してきた制作陣による、

――誰しも感じたことがある羨望と絶望。
そしてそれらを包み込む、愛。

この春、あなたの心に「響く」一作をお届けします。

■あらすじ
あの子は青い鳥。
広い空を自由に飛びまわることがあの子にとっての幸せ。
だけど、私はひとり置いていかれるのが怖くて、
あの子を鳥籠に閉じ込め、何も気づいていないふりをした。

北宇治高等学校吹奏楽部でオーボエを担当する鎧塚みぞれと、フルートを担当する傘木希美。

高校三年生、二人の最後のコンクール。
その自由曲に選ばれた「リズと青い鳥」にはオーボエとフルートが掛け合うソロがあった。

「なんだかこの曲、わたしたちみたい」

屈託もなくそう言ってソロを嬉しそうに吹く希美と、希美と過ごす日々に幸せを感じつつも終わりが近づくことを恐れるみぞれ。

「親友」のはずの二人。
しかし、オーボエとフルートのソロは上手くかみ合わず、距離を感じさせるものだった。

■スタッフ
原作：武田綾乃（宝島社文庫『響け！ユーフォニアム 北宇治高校吹奏楽部、波乱の第二楽章』)
監督：山田尚子、脚本：吉田玲子、キャラクターデザイン：西屋太志、音楽：牛尾憲輔
アニメーション制作：京都アニメーション

【公式サイト】

【公式Twitter】

支持

我同黃泉久美子合稱低音號界神仙俠侶

畫風轉左好多

收皮啦

みぞれ變化最大

突然變左呢種文藝畫風有d唔慣，池田晶子應該走左去畫紫蘿籣

個畫風做乜